設計旗幟的五個基本原則

根據北美旗幟學協會旗幟學家泰德·凱伊對旗幟的研究

第一，設計要簡單。 旗幟應該設計簡單， 連小孩子也能記住畫出來。
第二，使用有意義的象徵。
第三， 使用兩到三種基本顏色。
第四， 不要有字母或者印章。 絕對不要使用任何字體。
第五， 要獨特。

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

P牌一推

我警告你班仆街！

聽日啲美國國旗唔好周圍掉！
路邊見到唔該即刻幫手執返！
完咗活動攞返屋企收藏！

快啲聽熟加背歌詞，
唱得莊嚴啲！

分段背易啲背：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

聽日見！

612已經有post講過

呢種設計幾靚

覺得要有紅白藍3隻色

唔錯喎

Not bad

有乜野好代表到香港今次運動？.？

我自己都係咁睇，不過有人認為洋紫荊代表絕後，又有認為點都要Blue Ensign做底

其實個人覺得幾好 個感覺同強國旗完全唔同一d關係都無 已經好好

認真一問，原本用洋紫荊係因為區花？

我就真係覺得一般
紫荊根本就係不祥（無後代），香港人對呢個符號無歸屬感，藍白兩種色無咩代表性

而家代表到香港人嘅色應該係黃黑

艷紫荊原來先係真區花
由細到大都係學洋紫荊

始終國際層面黎睇 藍白代表自由公義
紅係代表革命添 不過好易聯想中國紅

台灣名

艷紫荊係台灣名 香港係叫洋紫荊

旗嘅話唔好黃色 同大陸聯繫

旗要連結到本土歷史同文化，藍白真係無歸屬感

1-4點❌

成個運動最有代表性既顏色
唔放任何圖案為左表現流水運動,大家都係抗爭者,沒大台,沒代表

英旗紅白藍?

ancap

我對藍好有歸屬感
同埋本民前隻藍

但係同Austrian Empire一樣

咁.....唯有加頂頭盔

頭盔雨傘交叉？好似共產既鎚子鐮刀（單純用黎做例子）

藍係自由 同時反紅 白係和平 黃傘或累傘在中 不要太大 黃2014/黑2019圓點為香港人 或香港核心價值 的細小圖案（幾何為佳）

花避太直唔似洋紫荊 太彎又似抽氣扇 花柱要彎要直都可 變其他圖案 如幼身人鏈 荊棘 又得

香港旗

自推：好撚有型

浩瀚、正義、黃傘、光榮、良知、自由、守護香港獅子山精神：不屈不朽

紫荊同洋紫荊係兩種花黎喎

講左幾撚多次咪再用洋紫荊依種絕後花呀

但黃黑真心唔靚 世上200幾個國家嘅國旗都冇黃黑就知

鬼唔知黃黑難搞

呢個得唔得呀，比啲意見再執下

我想畫隻龍，但畫極都畫唔到，唯有借住香港龍黎用 用黎對應返亞洲國家既國旗 🇯🇵🇰🇷🇸🇬

呢個design都幾好，但係唔夠嚴肅，抗爭期間可以用住先

我自己覺得國旗色黃白藍就肯定走唔甩

Fun with flags

黑色就非洲國家比較會用

每種顏色有唔同既意義

德國 比利時

藍白有啲似喪禮燈籠

可以參考以下 TedTalks:
Why city flags may be the worst-designed thing you've never noticed | Roman Mars
[url]Why city flags may be the worst-designed thing you've never noticed | Roman Mars[/url]

人哋國旗係有黑、黃、紅喎 唔係得黑、黃